平成＝平反成功

平成＝平反成功 - 曾志豪

互聯網(互聯網)

看到文化Tee和文青布袋印有一行數字：「1989-2019」，咱們的玻璃心一下子就爆破，這不是赤裸裸的紀念那事件嗎？比起「銘記八酒六四」更出格的政治紀念商品嗎？

這些產品來源，怎麼都是來自東洋小島國？日本人何時對咱們國家大事這麼上心？要用商品紀念？

還有出甚麼饅頭薯片都有31年的字樣，這也太莫名其妙了，怎麼都用食物去紀念30年前的慘劇啊？這是歡欣還是哀悼？

豈有此理，這下看清楚了，原來寫的是「平成31年結束」，小日本好樣的，你以為弄到這種縮寫文字我就不知道甚麼意思嗎？31年不就是講1989年的六四來到今天2019年是邁進第31年嗎？「平成」不就是「平反成功」的縮寫嗎？整句話不就是「六四31周年平反成功」的意思嗎？「結束」這兩個字倒有點意思，即是說64來到第31年應該告一段落不再追究要結束了嗎？小日本，咱們中國的事喜歡甚麼時候結束用不着你們操心！

「平成」之後是「令和」，你們還說那叫「初春令月、氣淑風和、梅披鏡前之粉、蘭薰珮後之香」，說是日本人要像嚴寒之後的梅花綻放、迎接春天。屁啦，真有這麼詩情畫意何不直接就叫「春香」還叫甚麼「令和」了？我知道的，還不是繞着圈子又提到64那件事嗎？這「令」不就是當年的「戒嚴令」嗎？這「和」字莫不是說，戒嚴令之後的社會得到了和諧穩定嗎？

省省心吧小日本，幹好自己的事，別整天惦記着我們六四的事情啦，30年過去啦，你們的平成AV女神吉澤明步也退役了，就連蒼井空也做媽媽了，還有甚麼事情不能向前看？還有甚麼歷史帳不能翻過去呢？

甚麼？你說「平成」「令和」都是你們的年號？別玩開笑了，你們天皇只是虛位啊還用甚麼年號？咱們那皇帝是實權在手的，他的名字就是年號啦。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
高人指點 (蔣芸)

下一則
下一則
你父母妻女的心臟賣幾錢？ (高慧然)